（家居健身）掌上壓手肘狂響求救

借朋友ac
細佬我希望半年後考消防，係依加健身室未開返既情況下只可以係屋企做d簡單既訓練，但係有幾個部分都遇到問題，上網搵過好多網睇但都想問吓巴打絲打有冇相關經驗
175cm 65kg 陸續增磅中

每次熱身有做足，最少都用15分鐘
1. 掌上壓手肘狂響
一個月岩岩開始操個時完全冇呢個問題發生，大概半個月之後就開始有一兩下響聲，到依加下下都有，完全唔會痛但好大心理影響又驚長遠會出事
另外想問冇啞鈴（未買到）有冇簡單既方法有冇增加負重去練胸/臂，1分鐘大概做到35～40下跟住就完全冇力，最少要抖返3～5分鐘

2. 練腹

跟條link做，但當做到正常sit-up/第三組（單車式捲腹）呢類用到椎骨位做支點既動作，舊尾龍骨會成日磨擦到覺得痛，發唔到力，係床又好輕鬆，係唔係正常？

3. 深蹲
每次做完，大髀正面靠內側個組大肌力會漲起差唔多成倍，～15分鐘之後先慢慢消退，呢個情況係今個星期突然發生，係咪正常？

標準答案：未睇過你個form 斷唔到症

試下做左熱身先

每次都有做 由頭到腳踭最少10-15分鐘

響果個位就多少少

未斷症就叫佢熱多d身死得仲快wo巴打

拉下唔洗負重果隻熱身

無知一問咩意思廢J重新接觸返運動既時間唔耐 好多野都好無知

腳內側腫 , 落果時膝頭有無向內擺先 ? 唔好向內擺

掌上壓撐直時手臂要保持微曲 , 長期超伸關節會傷 , 波位迫左空氣入去咪有聲囉

關節液

膝頭向外側，有上網睇片檢查動作，可以照墻做+集中係臀肌

掌上壓唔撐直既話會唔會mark唔到標準？驚做壞手勢

不嬲所有單關節動作都唔應該Hyperextended , 健身室斷腳你無聽過 ?

錄左手肘響既聲音

之後會注意返 但響既問題要點改善

熱身做多啲 (唔係拉筋)

暖左個身先，做下開合跳先

我每次做都係咁
見唔痛都冇理過

多謝解答 但暫時未見有練腹個邊既回應 有冇師兄分享下

1. 掌上壓都有分幾種
兩隻手係貼哂個身咁做
45度咁做 定 90度
隻手點擺都會影響到點用肌肉
2. 有冇用瑜加墊
3. 睇你落果陣有冇
- 膝頭入左去內則
- 膝頭有冇前過腳尖好多

建議你去decathlon 買個dip架,腰纏d重物做dip,
背既話就用dip架做水平拉背（唔記得左個名）,
高階少少試下做前水平（團身開始慢慢progress ）
For your reference bro

前水平

腹方面，我做開hanging leg rise 加捲腹。
唔多做situp ，易傷。

我都冇固定練sit-up 係定期做一做睇吓有冇進步

不過依據你situp 受力既位睇，你似用腳力經卡腰肌發力黎做😂
非pro

手肘大聲到錄到聲斷估係
熱唔夠身
或者 太focus用隻手去做掌上壓

我都有呢個感覺 胸肌唔太feel到酸痛 唔識用胸黎發力

睇醫生啦

醫生9成叫你咪撚做

可以試下叫個fd好似力威咁掂住你要做果part 同時間你就可以focus落去佢掂住果度
咁樣易d領悟點先用岩力

有問過真係睇過醫生既frd屌真係廢up：休息多d，唔好做咁密，小心勞損

胸肌無感覺係 form 錯 , 練胸個 form 要做得好 , 首先要練好三頭肌

個人企起身，斜住貼墻做會feel到個胸食到好多力，但到一訓返落地就唔識比力，多謝師兄

手踭太出？

試下手肘內收肩下沉

水平手肘夾角岩岩90度

前水平
我用左2年先練到
腹方面其實唔洗跟佢做sit up
做有單槓位就leg raise, 或者練dragon fly, 效果仲實際
利申：pass過2次體能衰final in

聽唔清楚，係咪啪手指嘅聲？？

我覺得係相反，胸form 好自然三頭做得好
大肌群係容易感受過細肌群，一開始學細肌群動作好難isolate嫁wor ching

留意下腰背
如果寒左上去或者塔左落去都會有反較果

我都手肘響，睇左骨科，又係話發炎，開咗藥膏搽。Refer咗物治話可以去睇（depends on自己定）
咁我未去睇物治，暫時淨係搽藥膏無乜用。
見到樓上話關節液感覺可以一試
試埋唔得先睇物治

手肘

發炎會痛 , 完全係兩回事

我知，我意思係同啪手指嘅聲一唔一樣

直接練龍旗 , 好過做咩 8min 腹肌粉碎 workout

掌上壓都咁難講得明 , 證明 PT 係有市場

佢意思我覺係係手踭同膞頭既角度係咪太大
正常掌上壓係手臂同背部成45度
姐係手踭位大約係lin頭以下
希望無1999

上臂同身體夾角

係 大把人睇完片on99唔識做做壞form

岩😂😂😂浪費時間
不過唔識做龍旗，平時做前水平居多

手掌向前但手臂少少外旋 會好感受少少

其實冇所謂正常 係睇你做邊度

岩岩果陣練龍旗淨係做6,7下個腹酸痛左2,3日